# 租房材料

## Tenant

瑞士的不动产行业经过长期运作，已经形成了一套固定而死板的工作模式，通常分为预约看房——提交材料——筛选决定——签订合同这几步。因为房屋空置率极低，一份房源可能会收到十几份申请，房产公司会在申请者参观并提交材料后从申请者中选择出“合格”的租户。

在瑞士通过房产公司租房（tenant），通常需要准备的材料有

* 三个月的工资单或其它收入证明材料
* 有效身份证件彩色复印件
* 在瑞无欠债证明（attestation de non poursuite），此证明可以邮寄方式办理，或者直接前往l'Office des poursuites, 46 rue du Stand 在柜台即时办理。

在顺利通过“考察”之后，房产公司通常会向租户要求
* 房屋保险
* 一到三个月的房租作为押金。考虑到这一项可能对租户造成较大经济负担，大多数房产公司会接受一些“租房保险”作为替代，即租户向保险公司定期支付少量保险费，保险公司向房东支付全额押金。具体规定——例如是否允许押金保险，是否指定保险提供商——则视房产公司而定。

## Sublet

如果从二房东手里转租房屋，条件则会放宽很多，在CERN Market 上可以看到不少这类转租，具体条件和屋主本人沟通询问即可。转租同样需要完备的合同，合同有许多模板可供直接使用。



